資訊辦首推網絡安全平台

2018年09月24日

資訊辦首推網絡安全平台

【本報訊】網絡勒索病毒「WannaCry」（圖）去年肆虐全球，香港不能幸免。為了加強本港面對網絡攻擊挑戰，政府今日推出「網絡安全資訊共享夥伴試驗計劃」，為首個跨行業網絡安全資訊共享協作平台。希望業界透過平台分享經驗，有助免受網絡攻擊。

斥850萬 創科局資助

助理政府資訊科技總監（網絡安全及數碼個人身份）潘士強表示，計劃為期兩年、斥資850萬元，是創科局的科技統籌（整體撥款）資助進行，長遠希望作恒常發展。他指，平台以共享、互信和協作方式運作，以提升香港整體應對網絡攻擊的防衞和復原能力，預期逾100間機構參與。他強調平台保安嚴格，已據資訊科技保安指引和參考保安風險評估和審計等堵塞漏洞。

計劃對象是任何有香港營業地址、負責管理電子通訊網絡和對網絡安全資訊有運作需要的公司或機構，包括網絡保安公司、大專院校、關鍵基礎設施營運商、資訊科技業界專業協會、電訊/互聯網服務供應商、金融及保險界、本地電腦保安事故協調中心。

資科辦高級系統經理（網絡安全）胡曄表示，網站版面設有保安警報、保安建議等新資訊。另設「會員專區」讓會員就不同網絡安全問題發表文章、討論、設群組等。她指去年發生WannaCry時，業內有不同群組討論，因此設立平台有助業界溝通。

現代貨箱碼頭有限公司創新技術總裁葉名輝稱，現時黑客之間亦會分享資訊，「有乜OS漏洞、邊啲公司畀人侵略過」。黑客技術越來越厲害，但其公司非專業的網絡保安公司，難以跟上有關技術，冀業界間能分享知識經驗。

■記者張文鈴

上一則
上一則
工黨團結 撐小麗戰補選 授權執委會推薦Plan B人選

下一則
下一則
百劏房戶示威 反對郊園建屋

--------------

係咪即係開個討論區 ？

係「小圈子技術討論區」（不設公眾閱覽），同交通迷討論區性質無異

原來攪個討論區要咁多錢

計劃為期兩年、斥資850萬元

差佬呢？